南韓流感疫苗奪27命 專家籲停接種

節錄

南韓流感疫苗奪27命 專家籲停接種

■研究團隊表示會繼續疫苗臨床實驗。法新社

南韓截至昨午已有至少27人在接種流感疫苗後死亡，。。。。。。。。。。。，疫苗導致死亡的可能性極低。

武肺疫苗志願者死亡

死亡個案中，至少兩宗死因初步判斷可能是過敏性休克，而當局前日指調查六宗死亡個案後發現與疫苗沒直接關係；疫苗中沒有毒物質，當中五人本身有健康問題。。。。。。。。。。

。。。。。。。。。。。另外，巴西衞生局前日指一名參與俗稱「牛津疫苗」的武漢肺炎疫苗臨床試驗的志願者死亡，是全球首位。

該疫苗由英國牛津大學和阿斯利康藥廠共同研發。牛津大學證實測試會繼續，發聲明指經過謹慎評估後，認為「臨床試驗沒有安全隱憂」。協助進行第三期試驗的聖保羅聯邦大學指至今已有8,000志願者獲注射試劑。據報死者是28歲的男醫生，死於武肺併發症，又指他屬試驗中的對照群組，注射的是安慰劑。

路透社

泡菜發生咗D咩事

其實香港都有，不過冇報導之嘛。

香港啲針唔係喺南韓入口/同南韓同一批次
不過老人家係易過後生仔有併發症

好似已經打左1300萬人

後生本身就有抵抗流感既能力未必會打， 老人家打又驚有併發症。

韓奪命流感針 衞署改口認有引入